这里笔者本身不想写这篇心理辅导，但笔者2021.4.25于文达苑实在是无法忍受了，故写了这篇。

作任何事之前，请先学会做一个正直的人！！！

在宿舍开外放声音这种行为不要再出现了，大家并不想听你在听的东西，大家只想安安静静搞自己的事，你自己戴耳机是个不错的选择。

首先笔者在想 什么是成熟？每个人各怀目的，笔者也仅仅是站在笔者的角度去说话。

到了这里，有的人觉得考上二本了很开心，有的人觉得有个地方可以混毕业证了，有的人是被漫无目的的推过来的，有的人可能和笔者一样觉得我本可以做得更好，但在高中留下了遗憾，还有的人。。。

当然了，这些都是很正常的，但笔者认为，在一个阶段就应该提前做好规划，并想明白自己要面对什么。

大部分人心智不成熟的现实也要面对，有些事情必然是无能为力的。

但什么是成熟？笔者成不成熟不知道，毕竟笔者写这篇的目的也是单纯为了指导与发泄，笔者希望前人走过的弯路后人不必再走。【这里的弯路指的是百害而无一利的路】

笔者认为首先要明白，每个人都是独立灵活的个体，但也请明白，没有人会照顾你的心情，在这里只有你自己。

另外请以集体利益为重，这也算是生存下去要明白的事。绝对不要因为你个人的感情问题心理问题导致了整个团体的失败，不要说你自己会承担所有的责任，你承担得起吗？

之后有空再接着写，就先写到这里

UPD1:如果您认为您的舍友属实nt，建议平时注意录像保留证据，在需要的时候使用。笔者坚信对待什么样的人就该用什么样的方法，对待光明磊落的人就该用最正道的方法，对付只喜欢甩锅的人就应该用一些手段。

或曰：‘以德报怨，何如？’子曰：‘何以报德？以直报怨，以德报德。’《论语 宪问》

笔者个人还是很崇尚于孔子的某些思想的，所以唯有以直报怨，以德报德！！！记住咯！！不是以德报怨！